城大近百海外生及專家放棄來港

「海外生」，你懂的

反對修訂《逃犯條例》爭議持續三個月，開學後仍沒有退卻迹象，繼新加坡多所大學取消學生來港交流計畫後，城市大學證實已有近百名海外學生及專家，基於本港局勢發展，放棄來港升學或就業。本報向多所大學查詢，香港大學、教育大學及科技大學均指有少數內地生，未有如期入學；理大亦有二十名新加坡學生退出交流生計畫。

城大由副校長（學生事務）葉豪盛及副校長（行政）李惠光統領的緊急事故應變小組，日前發出校內通知，指近日校方收到不少海外學生及教職員查詢本港情況，證實已有近百名來自全球多個國家和地區的學生，以及數名海外專家，最後決定放棄來港升學或就業；小組呼籲校內師生繼續通力合作，共度時艱，但強調城大繼續如常運作，為全體學生提供安全、和睦的環境學習與發展。

本報向多所大學查詢，教大及科大均證實有少數內地生，因個人理由或升學計畫有變等因素，未有如期入學，兩校分別取錄一百一十名及一百九十名內地生。取錄二千三百名非本地本科生的中文大學，則指決定不來港的人數與去年相若，強調經「全國普通高校統一招生計畫」取錄的內地本科生，至今無人提出退學申請。

香港大學及理工大學均指，外地生取錄情況與去年相若，但理大證實約二十名新加坡學生退出交流生計畫。浸會大學則指，正密切留意近期社會狀況對大學運作的影響，國際教研合作和交流活動會按計畫進行，不受短期因素影響。

有不願具名的本地學者指，暫時未察覺近期的社會爭議，對海外學生及學者來港有明顯影響，認為社會爭議屬短期因素，關鍵是本地科研投放不足，吸引不到海外人才，尤其近年中國內地城市積極吸納科研人才，鄰近本港的深圳，推出名為「孔雀計畫」的「海外高層次人才計畫」，在境外知名大學獲博士學位，便獲逾百萬人民幣的現金獎勵、租房津貼等。另一位學者相信，除了內地外，海外生及學者若因本港近期事件決定不來港，最後或轉投國際化較高的新加坡、日本等地，作為香港以外的選擇。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

扮咩野海外生, 大陸西就大陸西啦

【 突發】和理塞 商場篇 終於出爐!922第一彈約定你

TG :